<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<!--	created with www.mysitemapgenerator.com	-->
<rss version="2.0" xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru">
	<channel>
		<title>Платформа - Новости национальных проектов</title>
		<link><![CDATA[https://platforma44.ru]]></link>
		<description>Новости Костромы проведение мероприятий новости ДОУ обзоры конкурсов новые проекты презентации кукол в национальных костюмах</description>
		<language>ru</language>
		<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 08:41:59 +0200</pubDate>
		<generator>MySitemapGenerator (www.mysitemapgenerator.com)</generator>

		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">4242918599</guid>
			<title>Благотворительный концерт - Танцы без границ</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/events/2021-01-25-blagotvoritelnyj-koncert-tancy-bez-granic.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Благотворительный концерт, культура, мастер-классы</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Благотворительный концерт - Танцы без границ</h1></header><p>Куклы, выставка, колорит национального костюма. И снова грандиозное мероприятие, и снова активное участие в организации и проведении мастер-класса с выставкой кукол в национальных костюмах авторской коллекции «Традиций шёлковая нить».</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-25-blagotvoritelnyj-koncert-tancy-bez-granic/2.jpg"></p><p>Интересно все ли жители Костромской области имеют представление о культуре, быте, жизненном укладе других народов проживающих на территории Костромской области? Познавательный мастер-класс по ознакомлению гостей мероприятия с национальной культурой других народов нашей Костромской области, с их традициями, костюмом прошёл с использование коллекции кукол , что явилось, идеальным решением данного вопроса.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-25-blagotvoritelnyj-koncert-tancy-bez-granic/3.jpg"></p><p>В рамках проекта Территория танца «Танцуют все» организовал совместный благотворительный концерт с участием ребят с ограниченными возможностями и профессиональными танцорами.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-25-blagotvoritelnyj-koncert-tancy-bez-granic/4.jpg"></p><p>Акция состояла в том, что все вырученные средства от продажи билетов были переданы в фонд Костромской организации инвалидов <a href="http://frko.org/catalog/8.aspx">«Белый дельфин»</a>.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-25-blagotvoritelnyj-koncert-tancy-bez-granic/5.jpg"></p><p>В данной акции приняла участие и заместитель заведующего по воспитательной работе Васильченко И.В. Она была приглашена на мероприятие для организации авторской коллекции кукол в национальных костюмах «Традиций шёлковая нить».</p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/51k6f8nDfKs?controls=0"></iframe></p><p>Праздник получился прекрасным!!!</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:41:13 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-25-blagotvoritelnyj-koncert-tancy-bez-granic/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">55597160</guid>
			<title>Мастер-класс Волшебное искусство в русском стиле — роспись гжель. Куколка большеножка.</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/prethent/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Пошаговое описание мастер-класса по изготовлению куколки-большеножки</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Мастер-класс Волшебное искусство в русском стиле — роспись гжель. Куколка большеножка.</h1></header><p>Ранее в статье, уже было пошаговое описание мастер-класса по изготовлению куколки-большеножки. В этой статье представлен план по созданию заготовок куколок. Для каждой куклы пошит национальный костюм народов РФ, в которых раскрыта главная особенность, национальный колорит.</p><p>Начинаем с выкройки: Ткань закрепить английскими булавками, обведя выкройку карандашом.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/2.jpg"></p><p>Особое внимание необходимо уделить размещению деталей на ткани (ткань имеет свойство растягиваться в определенном направлении, поэтому ручки и ножки куклы могут быть разными).</p><p>Машинкой прострачиваем по контуру выкройки.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/3.jpg"></p><p>Детали размещаем между собой учитывая отступ и удобства прохождения машинной строчки.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/4.jpg"></p><p>Аккуратно вырезаем и выворачиваем детали.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/5.jpg"></p><p>Набиваем наполнителем (синтепон). Учитывая ступню большеножки. Для ступни отдельно из картона вырезаем подложку.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/6.jpg"></p><p>Пришиваем глазки (бусины) или рисуем, приклеиваем реснички. Создаём личико: носик, щёчки (при желании).</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/7.jpg"></p><p>Переходим к наряду: в данном случае использована ткань русской росписи- гжель, фатин, тесьма, стразы.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/8.jpg"></p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/9.jpg"></p><p>Для куколок изготовлена обувь, здесь так же учитывается технология и маленькие секреты, чтобы кукольная обувь была эстетически красивой и аккуратной. (см. в следующем мастер-классе)</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/10.jpg"></p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/11.jpg"></p><p>Кукла большеножка готова!</p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/dvacLtahIRY?controls=0"></iframe></p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/QD8RVv0HtBI?controls=0"></iframe></p><p>Гжель — это желанный подарок и предмет коллекционирования.</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:41:14 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-volshebnoe-iskusstvo-v-russkom-stile/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">3746835378</guid>
			<title>Многонациональный калейдоскоп | Платформа - Новости национальных проектов</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/projects/2019-09-01-mnogonacionalnyj-kalejdoskop.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Многонациональный калейдоскоп</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Многонациональный калейдоскоп | Платформа - Новости национальных проектов</h1></header>В проекте раскрыт подход по формирование устойчивого интереса детей дошкольного возраста к культурному наследию народов проживающих на территории Российской Федерации. <h2>ПРОЕКТ «МНОГОНАЦИОНАЛЬНЫЙ КАЛЕЙДОСКОП»</h2><p>руководитель проекта:</p><p>ответственные за проект:</p><p>Гилеп Галина Алексеевна (воспитатель), Гурьева Светлана Брониславовна (специалист).</p><p>вид проекта:</p><p>участники проекта:</p><p>продолжительность:</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/projects/2019/2019-09-01-mnogonacionalnyj-kalejdoskop/2.jpg"></p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:41:12 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/projects/2019/2019-09-01-mnogonacionalnyj-kalejdoskop/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">2939415847</guid>
			<title>Межрегиональная конференция - Этнокультурное многообразие залог единства России</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/events/2021-01-21-mezhregionalnaya-konferenciya.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Единство России</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Межрегиональная конференция - Этнокультурное многообразие залог единства России</h1></header>12 декабря 2020 года в конференц-зале прошла Межрегиональная конференция. Спикер конференции: Садыхбеков Джамиль Рафикович - 1-й проректор по международному сотрудничеству Образовательной автономной некоммерческой организации высшего образования "Международный славянский институт". <h2>Межрегиональная конференция</h2><p>Межрегиональная конференция прошла при поддержке членов Совета по межнациональным отношениям при Президенте РФ Администрации Костромской области.</p><h3>Организаторы конференции:</h3><p>Костромское региональное отделение ФНКА АзерРос-МОО "Костромская азербайджанская национально-культурная автономия".</p><p>КООО "Многонациональная Кострома". Костромское региональное отделение общероссийской общественной организации "Ассамблея народов России".</p><p>Костромской государственный университет ГБУ ДО "Дворец творчества".</p><p>Автономная некоммерческая организация "Дом дружбы Единство народов".</p><p>Образовательная автономная некоммерческая организация высшего образования "Международный славянский институт"(Москва).</p><h3>Партнёры:</h3><p>КГОО "Азербайджанский культурный центр".</p><p>МОО "Азербайджанская национально-культурная автономия городского округа - город Галич".</p><p>МОО "Азербайджанский культурный центр Галичского района".</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-21-mezhregionalnaya-konferenciya/2.jpg"></p><p>Конференция прошла очень насыщенно. Гостей форума приветсвовали :</p><p>Фишер Алексндр Адольфович - земеститель губернатора Костромской области.</p><p>Березин Андрей Николаевич - директор ФГБУ "Дом народов России".</p><p>Садыгова Мехрибан Эльдаровна - начальник отдела по проведению культурно-массовых мероприятий ФГБУ "Дом народов России", Член Совета по делам национальностей при Президенте Российской Федерации.</p><p>Бабаев Камран Насруллаевич - председатель Совета Костромского регионального отделения Общероссийской общественной организации "Ассамблея народов России".</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-21-mezhregionalnaya-konferenciya/3.jpg"></p><p>В работе конференции приняли участие представители государственной власти, члены общественных организаций, руководители и заместители образовательных организаций, педагоги.</p><h3>Основные направления работы конференции таковы:</h3><p>Взаимодействие органов государственной власти с НКО региона по реализации государственной национальной политики в Костромской области.</p><p>Правовые основы регулирования межнациональных отношений в Российской Федерации.</p><p>Эффективные практики по гармонизации межнациональных отношений на территории Костромской области и ближних регионов.</p><p>Уникальность российской цивилизации, как поликонфессиональной, основанной на уважении и сотрудничестве.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-21-mezhregionalnaya-konferenciya/4.jpg"></p><p>Рассматриваемые вопросы на конференции были не только содержательно интересными, насыщенными но и полезными. Среди наиболее интересных выступлений на конференции необходимо отметить следующие доклады: Бабаев К.Н. , президент местной общественной организации КРООО "Ассамблея народов России"- "Единство и этнокультурное многообразие народов России-залог стабильного развития Страны". С презезентациями эффективных практик по гармонизации межнациональных отношений на территории Костромской области и других регионов выступили Васильченко И.В. , заместитель заведующего по воспитательной работе, Воробьёва Н.М.,Курилова З.В. , методист Костромского автотранспортного колледжа. Доклады участников конференции отличались несомненной глубиной теоретического анализа и высокой практической актуальностью рассматриваемых проблем.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-21-mezhregionalnaya-konferenciya/5.jpg"></p><p>После конференции состоялось торжественное открытие фестиваля народного творчества "Новруз-2020" в рамках Дней культуры Азербайджана в Костроме. В торжественной части с ярким выступлением выступила школа танцев "Территория танца" с русским хороводом "Венок".</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-21-mezhregionalnaya-konferenciya/6.jpg"></p><p>Завершением грандиозного форума стал праздник национальной азербайджанской кухни!</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:41:13 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-21-mezhregionalnaya-konferenciya/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">3943218673</guid>
			<title>Флешмоб - МоёЗолотоеКольцо | Платформа - Новости национальных проектов</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/events/2021-01-28-fleshmob-moyozolotoekolco.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Флешмоб, золотое кольцо, город, Кострома</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Флешмоб - МоёЗолотоеКольцо | Платформа - Новости национальных проектов</h1></header><p>В преддверии 50-летия первого туристического маршрута «Золотое кольцо России» Губернатор области Ситников Сергей Константинович призвал жителей города и области принять участие в флешмобе и рассказать о своих любимых местах города.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-28-fleshmob-moyozolotoekolco/2.jpg"></p><p>Золотое кольцо России - сеть туристических маршрутов, проходящих по древним русским городам, в которых сохранились уникальные памятники истории и культуры. Первоначально в Золотое кольцо входили восемь городов: Сергиев Посад, Переславль-Залесский, Ростов Великий, Ярославль, Кострома, Иваново, Суздаль и Владимир . Первый рейс по новому туристическому маршруту состоялся 17 января 1971 года, первыми туристами стали граждане СССР из разных городов страны. Сегодня Золотое кольцо — это не просто туристский маршрут с уникальными памятниками культуры и архитектуры, это масштабный проект и национальное достояние.</p><p>Во Всероссийском флешмобе жители города принимают активное участие, об этом говорят выставленные фотографии и видео в социальных сетях. Наша Костромская Снегурочка тоже не осталась в стороне и приняла участие, разместив в социальной сети сказочный видео-ролик «Зимние прогулки по Костроме».</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-28-fleshmob-moyozolotoekolco/3.jpg"></p><p>Все жители города и области активно принялись рассказывать о любимых местах города. Наш <a href="https://platforma44.ru/blog/it-dou/">детский сад 55</a> города Костромы, не остался равнодушным к яркой Всероссийской акции и принял также активное участие. Участниками флешмоба стали дети, родители, педагоги .</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-28-fleshmob-moyozolotoekolco/4.jpg"></p><p>В видеоролике педагоги и дети обращаются к любимой Костроме, любимому краю, рассказывают, о том какая Кострома, какие люди живут в Костроме, говорят о достопримечательностях города.В эти дни педагоги с детьми путешествуют по музеям Костромы используя дидактические авторские игры, яркие фотоальбомы, рисунки, поделки, выставки ... раскрыли многогранность детского познания и творчества.</p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/crqQR1jDk2U?controls=0"></iframe></p><p>Призываем всех принять участие в акции и рассказать о любимом городе Кострома !!!</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:41:13 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-01-28-fleshmob-moyozolotoekolco/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">3561415863</guid>
			<title>Традиций шелковая нить | Платформа - Новости национальных проектов</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/projects/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Многонациональный калейдоскоп</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Традиций шелковая нить | Платформа - Новости национальных проектов</h1></header>Ознакомление детей и подростков с национальными костюмами народов Костромского края, через авторскую коллекцию «Традиций шёлкова нить» (Васильченко И.В.) <h2>Традиций шелковая нить</h2><p><img src="https://platforma44.ru/images/projects/2018/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit/6.jpg"></p><p>Реализация Концепции государственной национальной политики Российской Федерации способствовала сохранению единства и целостности России Многообразие национального (этнического) состава и религиозной принадлежности населения России, исторический опыт межкультурного и межрелигиозного взаимодействия, сохранение и развитие традиций проживающих на ее территории народов являются общим достоянием российской нации, служат фактором укрепления российской государственности, определяют состояние и позитивный вектор дальнейшего развития межнациональных отношений в Российской Федерации. [Стратегия государственной национальной политики Российской Федерации на период до 2025 года (утв. Указом Президента РФ от 19 декабря 2012 г. 1666]</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/projects/2018/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit/2.jpg"></p><p>Задачи государственной национальной политики Российской Федерации в сфере образования, патриотического и гражданского воспитания подрастающего поколения заключаются в формировании у детей и молодежи общероссийского гражданского самосознания, чувства патриотизма, гражданской ответственности, гордости за историю нашей страны, в воспитании культуры межнационального общения, основанной на толерантности, уважении чести и национального достоинства граждан, духовных и нравственных ценностей народов России, на всех этапах образовательного процесса путем. [Стратегия государственной национальной политики Российской Федерации на период до 2025 года (утв. Указом Президента РФ от 19 декабря 2012 г. 1666]</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/projects/2018/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit/3.jpg"></p><p>С раннего возраста ребенок живет в родной национальной среде, впитывая культуру, ценности и нравственные ориентиры, заложенные в культуре народа. Взрослея, он сам становится представителем своего народа, хранителем и продолжателем. Также дети должны иметь представление о культуре, быте, жизненном укладе других народов, доступное их возрасту. Ведущий вид деятельности детей дошкольного возраста —игра, поэтому продуктом проекта стали куклы. Кукла наиболее значима для ребенка, как игрушка, как образ человека, несущий в себе характерные особенности человека вообще, особенности пола, и этнокультурные особенности.</p><p>Поэтому работа по ознакомлению детей с национальной культурой других народов нашей Костромской области, с их традициями, костюмом через куклы является идеальным решением данной проблемы. Национальная одежда - это своеобразная книга, научившись читать которую, можно узнать о традициях, обычаях и истории народов. Работа ведется не только с детьми дошкольного возраста, но и школьниками, студентами и просто взрослыми. Изучение национального костюма предполагает серию мастер-классов. В данном направлении участники мастер-класса с удовольствием выполняют непростые дидактические задачи с элементами костюма: определяют не только орнамент, но и символы национального костюма; собирают пазл, составленный на основе авторской коллекции кукол в национальных костюмах «Традиций шёлковая нить», автор которой И.В. Васильченко.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/projects/2018/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit/4.jpg"></p><p>Мастер-класс был проведен для детей дошкольного возраста, составлен план сотрудничества с дошкольными образовательными учреждениями города Костромы по проведению мастер-класса, так же проведён мастер-класс в школе «Юных леди» для детей с ограниченными возможностями, проведён мастер-класс в рамках Фестиваля «Дыхание города», так же активное участие я приняла в благотворительной акции, при поддержке территории танцев «Танцуют все», проведя мастер-класс с гостями мероприятия.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/projects/2018/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit/5.jpg"></p><p>Я убеждена, что коллекция костюмов игровые задачи которые предусмотрены, помогли участникам мастер-класса понять, что национальная одежда — это часть истории, отражение отечественной истории, отражение многовековой жизни народов нашей родины, их обычаев и традиций.</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:41:11 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/projects/2018/2018-09-01-tradicij-shelkovaya-nit/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">400345531</guid>
			<title>Фестиваль детско-юношеского спорта Вперед, Россия!</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/events/2021-02-04-detsko-yunosheskij-sport.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Фестиваль детско-юношеского спорта в Костроме</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Фестиваль детско-юношеского спорта Вперед, Россия!</h1></header><p>08 октября 2020 года состоялась конференция «Актуальные проблемы физической культуры и спорта», в рамках Фестиваля детско-юношеского спорта «Вперед, Россия!".</p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/jygfAvWLrKQ?controls=0"></iframe></p><p>После конференции состоялось торжественное открытие фестиваля детско - юношеского спорта «Вперед, Россия!»,а также концертная программа «Наша Родина - Россия!». Открытие фестиваля началось с презентации нашего видео-флешмоба "Россия" . Педагогический коллектив <a href="https://platforma44.ru/blog/it-dou/">детского сада 55</a>, отметили благодарственным письмом. Организаторам конференции, выражаем, благодарность, за то, что ценят наш вклад в пропаганду здорового образа жизни, физической культуры и спорта среди подрастающего поколения Костромской области.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-02-04-detsko-yunosheskij-sport/2.jpg"></p><p>Творческий педагогический коллектив детского сада 55 города Костромы, так же получил благодарственные слова опубликованные на официальной странице некоммерческой организации <a href="https://vk.com/wall-166140092_154?fbclid=IwAR0Q6XzPbigjZ0lUHKEK_ZmvkyM50QlbXmd_D8kuDOJ1pNuwm21sdZ9xx5s ">"Фонд развития костромского спорта"</a> Организация основана в 2003 году.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-02-04-detsko-yunosheskij-sport/3.jpg"></p><p>Основной целью деятельности Фонда является объединение физических и юридических лиц для развития костромского спорта, установления взаимоотношений между органами исполнительной, законодательной власти и субъектами предпринимательства, занимающихся развитием костромского спорта.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-02-04-detsko-yunosheskij-sport/4.jpg"></p><p>СЛОВА БЛАГОДАРНОСТИ: Благодарим дружный, яркий ,энергичный, спортивный, творческий коллектив воспитателей детского сада 55 города Костромы. Так держать! Благодаря таким людям наши дети вырастут здоровыми, жизнерадостными, будущими победителями, за какое бы дело они не брались. Спасибо!</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:41:13 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/events/2021/2021-02-04-detsko-yunosheskij-sport/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">3356862890</guid>
			<title>Всероссийский день ходьбы | Платформа - Новости национальных проектов</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/reviews/2020-10-03-vserossijskij-den-hotby.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Всероссийский день ходьбы в Костроме</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Всероссийский день ходьбы | Платформа - Новости национальных проектов</h1></header>3 октября 2020 года в парке Берендеевка города Костромы состоялся Всероссийский день ходьбы <h2>Всероссийский день ходьбы</h2><p>Организаторами Всероссийского дня ходьбы стали: Олимпийский комитет России, РОО'Олимпийский совет Костромской области', отделы и комитеты спорта муниципальных районов.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/reviews/2020/2020-10-3-vserossijskij-den-hotby/2.jpg"></p><p>Приветственные слова прозвучали от председателя Совета Олимпийского комитета Костромской области Бабаева Камрана, олимпийского чемпиона по конькобежному спорту Голубева Александра, а так же от чемпионки Мира и Европы, Торлоповой Надежды Викторовны.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/reviews/2020/2020-10-3-vserossijskij-den-hotby/3.jpg"></p><p>Дошкольники не остались в стороне! Под руководством Васильченко И.В воспитанники детского сада приняли активное участие в акции.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/reviews/2020/2020-10-3-vserossijskij-den-hotby/4.jpg"></p><p>Олимпийскую зарядку с участниками, провела Торлопова Н.В, заслуженный мастер спорта России по боксу, чемпионка Мира и Европы, серебрянный медалист Олимпийских игр в Лондоне.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/reviews/2020/2020-10-3-vserossijskij-den-hotby/5.jpg"></p><p>Цель акции заключается в популяризации ходьбы и правильного образа жизни. Подобный вид спортивной деятельности доступен для всех граждан и позволяет поддерживать физическую форму.</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:41:12 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/reviews/2020/2020-10-3-vserossijskij-den-hotby/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">4124549995</guid>
			<title>Творческая встреча с автором и коллекционером кукол в национальных костюмах</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/prethent/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>проведена творческая встреча для ребят из некоммерческой общественной организации Белый Дельфин</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Творческая встреча с автором и коллекционером кукол в национальных костюмах</h1></header><p>Творческая встреча с автором и коллекционером кукол в национальных костюмах «Традиций шёлковая нить» Васильченко И.В, в ресурсном центре фонда развития Костромской области.</p><p>10.03.2021 организована и проведена творческая встреча для ребят из некоммерческой общественной организации «Белый Дельфин». Встреча прошла в дружеской, тёплой обстановке.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/2.jpg"></p><p>Участники мероприятия, познакомились с национальными костюмами: русским, азербайджанским, белорусским, украинским, молдавским, татарским, узбекским. А также на встрече автор использовала игровые задания и работу с атрибутами в командах.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/3.jpg"></p><p>Познакомились с основными особенностями (атрибутами) национального кукольного костюма - пояс-кушак; кокошник-русский головной убор, обратили внимание на русскую роспись -гжель и хохлома; кушма, кэчула — барашковая шапка, азербайджанская бута, газыри - гнезда для патронов, патроны в Азербайджане называли везне, суконная чуха азербайджанская (род черкески); тюбетейка-татарская, халат-узбекский, шаровары-украинские, венок с лентами атласными-украинский.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/4.jpg"></p><p>Ребятам было интересно поработать со штампами. Все участники без исключения принялись украшать национальный костюм с использованием набойки. Важно!!! При печати твердыми деревянными штампами необходимо учитывать тот момент, что для данной работы необходима мягкая основа, которая будет продавливаться, тогда оттиск от штампа получится более четким. А также иметь губку для нанесения краски на штамп .</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/5.jpg"></p><p>Всем участника мастер-класса стало понятно, что используя роспись ткани акриловыми красками, позволит создать неповторимые и эксклюзивные вещи при украшении национального костюма.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/6.jpg"></p><p>Автором был предложен игровой момент с использованием атрибутов национального костюма.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/7.jpg"></p><p>Участники должны были по выбору взять элемент, определить с какого он костюма, как называется национальный костюм.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/8.jpg"></p><p>Постарались все участники, задание было выполнены! Атрибуты размещены в соответствии с национальным костюмом.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/9.jpg"></p><p>Следующий игровой момент состоял в то, что участники встречи должны были собрать пазл составленный на основе авторской коллекции кукол в национальных костюмах <a href="https://platforma44.ru/blog/projects/">«Традиций шёлковая нить»</a>, автор которой И.В. Васильченко.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/10.jpg"></p><p>Костюм в росписи хохлома, привлёк к себе всех ребят. В итоге большой дружной командой был собран пазл русского костюма в росписи хохлома.</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/11.jpg"></p><p>В конце встречи, с участниками был проведён музыкальный флешмоб «Дружба»!</p><p><img src="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/12.jpg"></p><p>Сегодняшняя встреча прошла не зря, встреча позволила участникам, узнать особенности национальных костюмов народов проживающих на территории РФ, понять, что общего и чем различаются национальные костюмы, понять, что национальные особенности сближают людей разных национальностей.</p><p>Понравилась статья, напишите отзыв!!!!!</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:41:14 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/prethent/2021/2021-03-11-tvorcheskaya-vstrecha/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">1026845009</guid>
			<title>Внимание! Внимание! Внимание!</title>
			<link>https://platforma44.ru/blog/reviews/2021-03-12-vesna-krasna-prishla.html</link>
			<author>Administrator</author>
			<category>Site News</category>
			<description>Опубликовать фотографию на сайте ПЛАТФОРМА44.РУ</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Внимание! Внимание! Внимание!</h1></header><h2>Онлайн-акция «ВЕСНА-КРАСНА ПРИШЛА!»</h2> Участникам акции предлагается поделиться тематическими фотографиями в интернете на веб-сайте Платформа44.ру<p>Многонациональный народ России, встречает весну! Русские - изготавливают куколку веснянку, молдаване - делают мерцишорки, азербайджанцы - выращивают сэмэни (ростки проросшей пшеницы), весенний праздник Наурыз, встречают казахи, узбеки!</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Tue, 23 Mar 2021 20:41:15 GMT</pubDate>
			<enclosure url="https://platforma44.ru/images/reviews/2021/2021-03-12-vesna-krasna-prishla/1.jpg" type="image/jpeg" />
		</item>
	</channel>
</rss>